
## HW7 - filter-array

### Відповіді на теоретичні питання:

#### 1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.

Метод працює як цикл - послідовно перебирає масив і для кожного елемента виконує передану функцію, в яку можна (не обов'язково) передати 3 параметри:

     arr.forEach(function(value, index, array) { 
       ...код, який виконається для всіх елементів...
     })

`value` — значення поточного елемента масива
`index` — порядковий номер елемента (від 0)
`array` — масив, який ми перебираємо


#### 2. Як очистити масив?

Наприклад, маємо масив 

    const arr = [1,2,3,4];

- варіант 1: `arr.splice(0,arr.length);`
- варіант 2: `arr.length = 0;`
- варіант 3: `arr = [];`

#### 3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

    const arr = [1,2,3,4];
    Array.isArray(arr); - поверне true, тобто змінна arr - масив. В іншому випадку - поверне false.

### Завдання

Реалізувати функцію фільтру масиву за вказаним типом даних. Завдання має бути виконане на чистому Javascript без використання бібліотек типу jQuery або React.

#### Технічні вимоги:

- Написати функцію `filterBy()`, яка прийматиме 2 аргументи. Перший аргумент - масив, який міститиме будь-які дані, другий аргумент - тип даних.
- Функція повинна повернути новий масив, який міститиме всі дані, які були передані в аргумент, за винятком тих, тип яких був переданий другим аргументом. Тобто якщо передати масив ['hello', 'world', 23, '23', null], і другим аргументом передати 'string', то функція поверне масив [23, null].